<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://giote.github.io</id>
    <title>Gridea</title>
    <updated>2019-11-25T02:01:53.251Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://giote.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://giote.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>温故而知新</subtitle>
    <logo>https://giote.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://giote.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Gridea</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[毕业三年的职业小结]]></title>
        <id>https://giote.github.io/post/bi-ye-san-nian-de-zhi-ye-xiao-jie</id>
        <link href="https://giote.github.io/post/bi-ye-san-nian-de-zhi-ye-xiao-jie">
        </link>
        <updated>2019-11-25T01:39:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天是2019年11月24日，离我辞职已经有八个多月的时间了。原本打算离职后用两个月的时间去学习并巩固一些知识与技能，然后再找工作。然而，到现在，我还是没有准备好，甚至不敢去求职。因为我知道，我的能力是不足的，而我又不想屈伸于哪些中小公司，我向往大公司。我沉浸在这种自学的安逸当中，得过且过，不想去工作。我心底明白，我必须打破这种安逸的困境，但是我一次又一次妥协，深陷这个漩涡之中。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天是2019年11月24日，离我辞职已经有八个多月的时间了。原本打算离职后用两个月的时间去学习并巩固一些知识与技能，然后再找工作。然而，到现在，我还是没有准备好，甚至不敢去求职。因为我知道，我的能力是不足的，而我又不想屈伸于哪些中小公司，我向往大公司。我沉浸在这种自学的安逸当中，得过且过，不想去工作。我心底明白，我必须打破这种安逸的困境，但是我一次又一次妥协，深陷这个漩涡之中。</p>
<!-- more -->
<p>所以，我创建了这个博客，一是为了能够在求职过程中，其可以作为一个加分项，二是为了我记录我成长旅程中的点点滴滴。虽然我现在还是一个设计小白，并不能原创出优秀的作品，但是我不气馁，因为无论是谁，作品由最初的不堪入目到后来的惊艳夺目，都需要一个成长的过程。</p>
<!-- more -->
<p>毕业时，我毅然转行，凭借自学的一点平面和3d设计软件知识，拿到了一家小公司的offer，任职该公司的运营设计。结果可想而知，我能力不足，入职后与部门经理吵了2次架，经理叫我滚出公司。幸运的是，我之前在公司做过一期关于公司品牌建设的演讲（211本科大学毕业），得到了Boss和高层的认可和青睐，加上吵架后我主动道了歉，这事就这样过去了，我也知耻后勇，开始提升我的工作技能，并不久后最得到了他的认可，他也开始乐于将工作分担于我，我心里很开心。</p>
<!-- more -->
<p>一年后，这家公司解散了。我和另外两位同事得到了大Boss的邀请，加入了他的另一家公司。那时，我满怀雄心，我一定要好好努力。农村里来的孩子嘛，又不怕吃苦，我就是这么想的。我甚至还在Boss面前拍胸脯说：市场部虽然现在只有我一个人，但是一年后，我一定拿出一个市场部的建设方案给他（现在想想我是多么的无知，傻乎乎的）。在这家公司工作一年多后，我辞职了。</p>
<!-- more -->
<p>我想当一名设计师，这是我的梦想。但是在这家公司工作时，我发现，我一直在做美工甚至后勤的工作。职业的迷茫加上生活的压力，我开始恐慌，并心里抵触这份工作。考虑许久后，我明白：如果一直留在这里，我会慢慢消磨掉我的青春，难以成长，最后可能平庸一生。我不允许这样，所以我辞职了，直到现在。</p>
<!-- more -->
<p>辞职后的几个月里，我在一座图书馆附近租了个房，我了解我自己，我不是一个很自律的人，想要安静自律地学习，我需要图书馆这个环境，去帮助我静心。</p>
<!-- more -->
<p>由于是自学，我不得不自己去搜集学习资料和教程，自己去制定学习方向和计划。当我自学了六个月后，我想求职了，我开始寻找一些他人分享的求职经验和技巧。我发现，我没有作品！！对于一个应聘设计师的求职者来说，这是比简历更重要的东西，如果没有这个东西，我几乎得不到我心仪公司的面试机会。我不得不开始制作我的作品集。因为之前一直做的是美工和后勤的工作，我根本没有拿出手的东西，我必须要自己做一些概念设计或者虚拟项目，来作为我的作品集。但是，对于一个自学设计的半吊子来说，这真的是太难了。</p>
<!-- more -->
<p>我开始在网上寻找他人分享的作品集以及相关的经验。因为我打算应聘UI设计师，所以我决定从三个方面去制作我的作品。</p>
<!-- more -->
<p>一是APP的概念设计。完整的模拟一款APP从创意产生、用户分析、产品定位、商业运营到APP整体设计这一系列过程。其中涉及的相关设计，保证原创。</p>
<!-- more -->
<p>二是网页设计。在之前的工作当中，涉及到了一些网页设计的一些内容，加上我自己也打算创建自己的平台，所以这也成为了我一个方向。</p>
<!-- more -->
<p>三是自我品牌构建。这是我最近想到的，我明白：作为一个农村出来的、无背景、无资金、无人脉的职场新人，要想实现财务自由，打工是很难实现的，唯有自己成为创业成为老板，打造自己的品牌，才有机会实现。<br>
现在，自媒体平台这么发达，创建个人品牌比以前容易很多，利用内容吸引流量，慢慢的将流量变现，这是我为未来打算的第一步。求职打工只不过是我目前生活的依靠，等我可以实现自我价值变现时，我便可以不依赖主业了。从而不用担心裁员，失业的危机（2018-2019年被称为互联网寒冬）。</p>
<!-- more -->
<p>虽然我毕业后三年的职业生涯如此，但是我并不后悔当初的毅然转行的决定，因为我坚信：互联网是一个十分开放的市场，他是当下的风口行业，也是未来发展的方向，会诞生更多的机会和创业风口。而传统行业，则相对比较封闭，大部分重产业都把握在国家和政府手中，门槛较高。要想实现弯道超车，互联网是一个绝佳的机会。而现在我能做的只有不断地提升自己，静下心来，稳步前行，以便未来把握或创造机会，滕飞而起。</p>
<!-- more -->
<p>未来！我来！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hello Gridea]]></title>
        <id>https://giote.github.io/post/hello-gridea</id>
        <link href="https://giote.github.io/post/hello-gridea">
        </link>
        <updated>2018-12-11T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>👏  欢迎使用 <strong>Gridea</strong> ！<br>
✍️  <strong>Gridea</strong> 一个静态博客写作客户端。你可以用它来记录你的生活、心情、知识、笔记、创意... ...</p>
<!-- more -->
<p><a href="https://github.com/getgridea/gridea">Github</a><br>
<a href="https://gridea.dev/">Gridea 主页</a><br>
<a href="http://fehey.com/">示例网站</a></p>
<h2 id="特性">特性👇</h2>
<p>📝  你可以使用最酷的 <strong>Markdown</strong> 语法，进行快速创作</p>
<p>🌉  你可以给文章配上精美的封面图和在文章任意位置插入图片</p>
<p>🏷️  你可以对文章进行标签分组</p>
<p>📋  你可以自定义菜单，甚至可以创建外部链接菜单</p>
<p>💻  你可以在 <strong>Windows</strong>，<strong>MacOS</strong> 或 <strong>Linux</strong> 设备上使用此客户端</p>
<p>🌎  你可以使用 <strong>𝖦𝗂𝗍𝗁𝗎𝖻 𝖯𝖺𝗀𝖾𝗌</strong> 或 <strong>Coding Pages</strong> 向世界展示，未来将支持更多平台</p>
<p>💬  你可以进行简单的配置，接入 <a href="https://github.com/gitalk/gitalk">Gitalk</a> 或 <a href="https://github.com/SukkaW/DisqusJS">DisqusJS</a> 评论系统</p>
<p>🇬🇧  你可以使用<strong>中文简体</strong>或<strong>英语</strong></p>
<p>🌁  你可以任意使用应用内默认主题或任意第三方主题，强大的主题自定义能力</p>
<p>🖥  你可以自定义源文件夹，利用 OneDrive、百度网盘、iCloud、Dropbox 等进行多设备同步</p>
<p>🌱 当然 <strong>Gridea</strong> 还很年轻，有很多不足，但请相信，它会不停向前 🏃</p>
<p>未来，它一定会成为你离不开的伙伴</p>
<p>尽情发挥你的才华吧！</p>
<p>😘 Enjoy~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>